靠自己一個買樓真係好辛苦

另一半又幫唔到自己

感建分

係啦
我同你情況差唔多佢就咁掉三百萬出嚟
壓力測試呀供樓呀全部都要自己搞

Chi9sin

還好啦，第時一人一層，一自住一收租

苦三年又係另一世界

I know that feel bro

兩個人聯名買仲多麻煩

除非已經結左婚

每個月固定有1/3人工去左間屋到了
不過呢1/3 入面接近1/2係利息比銀行
實際上只係儲緊1/6人工
供2萬 差不多有1萬係息黎
實際上我就好似拎左舊首期出黎再比多每個月1萬去租樓咁！

而家息口咁低，借500萬先係俾100萬左右利息
你點計的？

其實你係咪無供過樓唔知前段息多過本？
借500萬 分30年還 2.5%息 總利息支出係210萬
但愈頭段息既比例愈多

咁而家呢刻d息無2.5%咁貴嘅

你供過幾多層樓？ 而家息口幾多都唔知拎個2.5厘出黎計？
淨係睇頭段就講清楚啲啦，講到似層層咁

你做居屋p按就2.5%
依家h按1.3%左右
供款和利息接近2：1

最辛苦肯定是上車頭幾年
利息高，紙水又高
住後幾年人功會增加，銀紙貶值，利息減少越供越便宜。
供到最後其實會由入息四成變到二成。

你層樓如果要租，你確定一萬蚊租到？

一個人買 & 一個人供，
因為係平價二手野 同埋 人工 加左，
每月淨到嘅錢已經多過未買之前。

最初果年真係幾唔慣，
每月淨少左錢。

香港係咁，鬼叫比人炒到咁高咩，唔鐘意可以去大灣區

係渣打做淨係逼人p按 供過兩間
每3年就換樓 所以我淨係睇頭段

人地逼你用P？你供居屋咋嘛？ 人地逼你做P唔識揀第二間銀行做咁醒？你自己同錢佢對？

每3年換樓唔通你蝕住換？講就講得清楚啲，尻留comment 仲問我係咪冇供過樓，搞撚笑

咁呢六年樓升左咁多，你可以借多啲/換大啲
租樓俾唔俾到你？
六年前一萬租到咩樓，今日一萬租到咩樓丫？

第一年就辛苦
又要比好多雜費
之後個年已經知每個月連生活開支用幾多錢
加埋人工年年加
息又愈來愈低
錢呢，多謝美股又儲多左好多
供到呢家第5年
諗緊換間靚同大既樓
定係買多間收租
希望林鄭快快手取消DSD幫下市民

講到我心都痛。。。我當時買樓好衝動，冇計清楚。開始供先知一半供款去咗息。有時真係寧願儲多幾年先買。

係人都知係用78法則
唔洗講呀嘛

All-in 獌 英超冠軍

緊係收租啦
我而家三層樓收租
個個月租金都賺緊五皮鬆少少
所以話 真係資本主義萬歲

冇人頭
有都想買間4球幾既樓收租